北京新病例當局以「境外輸入確診病例關聯病例」稱呼 網友：加本土二字有那麼難麼？

...
國家衞健委今日的通報，指遼寧省大連市昨日新增一宗「本地病例」，但對於北京的兩宗病例，卻是列為「境外輸入確診病例關聯病例」，北京的通報更強調，「無新增『本地』疑似病例和無症狀感染者」。
「北京的通報真的讓人迷惑！」這個超拗口的名詞一出，即時引發網民爭議：「首先這就是本土病例，搞甚麼關聯病例？還有說那麼多也說不清楚，怎麼感染的不講，行動軌跡也沒有！」「境外輸入不都是在閉環式（封閉式）隔離14天嗎？怎麼接觸到的？」「文字遊戲還是大首都會玩！」
...

犯国安法，拉得

2019新型冠狀病毒

武漢肺炎

咁全世界嘅病人都應該叫「中國武漢輸入確診病例關聯病例」

咁全球既病例都係武漢輸出關聯病例

難怪佢講既一國兩制咁崎型

中國官方中文水平咁撚廢

如果有本土病例，只要消滅本土病例呢個詞語就解決到

玻璃國

咁講全世界除左中國就冇本土瘋倒

唔係廢，講本土會死